<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>


<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="it">
    <title type="text">infoGBB</title>
    <subtitle type="html">Contenitore comunicati Curva Sud Ambrì</subtitle>
    <updated>2020-01-27T16:47:35+01:00</updated>
    <id>https://throwaway1312.github.io/de/</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://throwaway1312.github.io/de/" />
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://throwaway1312.github.io/de/atom.xml" />
    <author>
            <name>infogbb</name>
            <uri>https://throwaway1312.github.io/de/</uri>
            </author>
    
    <generator uri="https://gohugo.io/" version="0.62.2">Hugo</generator>
        <entry>
            <title type="text">Nein zu den Identitätskontrollen!</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://throwaway1312.github.io/de/posts/2018-05-26-no-al-controllo-di-identita/" />
            <id>https://throwaway1312.github.io/de/posts/2018-05-26-no-al-controllo-di-identita/</id>
            <updated>2020-01-25T16:42:40+01:00</updated>
            <published>2018-05-27T00:00:00+00:00</published>
            <author>
                    <name>infogbb</name>
                    <uri>https://throwaway1312.github.io/de/</uri>
                    </author>
            <summary type="html"><![CDATA[Nach den jüngsten Erpressungen des Norman “uhuhuhuh” Gobbi, mit denen er seine Forderungen nach ID-Kontrollen in den Hockeystadien des Kantons durchzusetzen versucht, wollen wir doch einige Punkte klarstellen und Position beziehen gegen die wiederholten Wahnvorstellungen des Polizeidirektors.]]></summary>
            
                <content type="html"><![CDATA[<p>Nach den jüngsten Erpressungen des Norman &ldquo;uhuhuhuh&rdquo; Gobbi, mit denen er
seine Forderungen nach ID-Kontrollen in den Hockeystadien des Kantons
durchzusetzen versucht, wollen wir doch einige Punkte klarstellen und
Position beziehen gegen die wiederholten Wahnvorstellungen des
Polizeidirektors.</p>
<p>Seine Idee sieht vor, ID-Kontrollen bei den kantonalen Sportanlagen zu
machen. Jeder Matchbesucher – egal ob Stehplatz oder Tribüne – soll beim
Betreten des Stadions fotografiert und registriert werden. Unser lieber
und mittlerweile schlanker Staatsrat hat, wie so oft, den Weg der
Erpressung gewählt, um mit seinen Forderungen durchzukommen. Sollten die
Vereine nicht einverstanden sein, droht er damit, dass sein Departement
ab der kommenden Meisterschaft die Bewilligungen zur Durchführung von
Spielen verweigert. Oder damit, dass die Sicherheitskostenbeteiligung
der Vereine erhöht werden (derzeit bei einem Franken pro Matchbesucher
pro Partie). Ziel dieser Drohungen ist es, dass die Vereine freiwillig
seinen Ideen folgen.
Gemäss Andreas Leuzinger, Vorsitzender der KOS (Kommission Ordnung und
Sicherheit der Nationalliga), ist die Einführung solcher Kontrollen nur
das allerletzte Mittel. Zumal auch nicht sicher ist, ob es die
Sicherheit wirklich erhöht. Mit anderen Worten, diese Massnahme wird
auch von denjenigen, welche Verwarnungen und Bussen verhängen, als
übertrieben und unnötig angesehen. Und die Statistiken zeigen, dass
Vorfälle mit Gewalt in Stadien in den letzten zehn Jahren rückläufig
sind. Nichtsdestotrotz beharrt Gobbi uneinsichtig auf seinen
erpresserischen Forderungen.
Es soll auch Unterschiede zwischen Fussball- und Eishockeyspielen geben.
In den Eisstadien sollen sämtliche Zuschauer kontrolliert werden, im
Cornaredo nur die Gästefans. Und das, obwohl JJ Aeschlimann deutlich
gemacht hat, dass die Kontrolle von 100 Gästefans das eine sei – es aber
praktisch unmöglich ist, diese Massnahme auf Tausende Zuschauer
auszudehnen und diese in einer angemessenen Zeit ins Stadion zu bringen.
Und der Stadionverantwortliche des Cornaredos kündigte an, dass
angesichts der hohen Anzahl Gästefans im Schweizer Fussball vorerst mal
der Gästesektor geschlossen werden würde. Doch auch diejenigen, welche
vor Ort die Ideen des Departementsvorstehenden umsetzen müssten, können
den Polizeidirektor nicht zum Nachdenken bringen.
Also nichts Neues von denen, die seit einiger Zeit darum bemüht sind, im
Tessin einen Polizeistaat zu errichten, indem sie ihren Handlangern
einen Freibrief erteilen und unter dem Deckmantel einer verzerrten
Vision von Gerechtigkeit und Sicherheit eine Polizeiaktion durchführen
liessen, welche beabsichtigte, die Curva Sud dauerhaft zu zerstören. Mit
der neuesten Massnahme wird nun die Freiheit aller Fans angegriffen.
Diese völlig übertriebene und zudem freiheitsrechtlich sehr heikle
Massnahme würde die Valascia in ein trauriges Betongefängnis verwandeln.
Die Seele und der Geist der Curva Sud – und damit das, was unser
Eishockey so grossartig macht, würden zerstört werden. Was wäre denn
schon ein Match ohne Lieder und Fahnen von leidenschaftlichen Fans, die
ihre Mannschaft unterstützen?  
Unsere Position ist klar: Wir akzeptieren niemals, dass wir Fans, welche
Ambrì vor Ort unterstützen, fotografiert und registriert werden sollen.
Genausowenig akzeptieren wir, dass dies den Gästefans widerfahren soll.
Wir sind nicht dagegen, weil wir etwas zu verbergen haben. Im Gegenteil:
Wir stehen zu all dem was wir machen und was uns ausmacht. Aber im
Angesicht des immer grösser werdenden Sicherheitswahns, der bereits
jetzt mit speziellen Gesetzen dafür sorgt, dass in und ums Stadion
allgemeine Freiheiten plötzlich nicht mehr gelten, nehmen wir diese
weitere Kriminalisierung unter keinen Umständen in Kauf.  Die
Entscheidung, dass wir – sollten sich die Sicherheitswahnsinnigen
durchsetzen - auf die Unterstützung der Mannschaft im Stadion
verzichten, fällt uns alles andere als leicht, ist doch Ambrì unsere
grosse Leidenschaft. Aber wir haben unsere Ideale, die wir niemals
aufgeben. Daher sind wir zu keinem Kompromiss bereit.
Wir begrüssen es, wenn die gesamte blauweisse Familie zusammensteht und
die Ablehnung dieser weiteren Kriminalisierung uns aller zum Ausdruck
bringt, indem Emails und Briefe an den Verein geschrieben werden.</p>
<p>TIFO * LOTTA * AGGREGAZIONE</p>
<p>CONTRO LO SPORT MODERNO</p>
<p><strong>GIOVENTU BIANCOBLU</strong></p>]]></content>
            
            
            
            
            
                
                    
                
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">Angriff auf die Curva Sud (oder: Überwachen und Strafen, Kapitel 2)</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://throwaway1312.github.io/de/posts/2018-03-16-attacco-alla-curva-sud/" />
            <id>https://throwaway1312.github.io/de/posts/2018-03-16-attacco-alla-curva-sud/</id>
            <updated>2020-01-25T16:42:55+01:00</updated>
            <published>2018-03-16T00:01:00+00:00</published>
            <author>
                    <name>infogbb</name>
                    <uri>https://throwaway1312.github.io/de/</uri>
                    </author>
            <summary type="html"><![CDATA[Auf die in einem früheren Schreiben gestellten Fragen haben wir bis jetzt keine Antworten erhalten, hingegen schlug in der Zwischenzeit die harte, repressive Hand desjenigen, „der seit Jahren geflissentlich daran arbeitet, Nulltoleranz durchzuset- zen und die organisierte Fanszene zu zerstören”, wie erwartet heftig zu. Mittwoch, 14.3.2018, ab 6 Uhr morgens: Im Rahmen einer Grossaktion der Tes- siner Polizei unter Leitung des Staatsanwalts Nicola Respini werden 16 Fans des HCAP zuhause verhaftet und abgeführt. Zahlreiche Häuser werden durchsucht, in denen Gegenstände jeglicher Art beschlagnahmt werden: Pullover, Schals, Au- fkleber, Kalender, und wenige pyrotechnische Objekte. Die Mobiltelefone werden ebenfalls beschlagnahmt. Stellen wir uns den Schock und die Verunsicherung der Kinder, der Lebenspartner, der Freunde oder der Eltern vor, wenn am frühen Mor- gen Polizeikräfte mit einem Durchsuchungs- und Haftbefehl vor der Türe stehen. Die „Operazione Valascia”, erinnert in ihrem Ausmass an Polizeiaktionen gegen interna- tionalen Drogenhandel oder Geldwäscherei oder an Ermittlungen im Rahmen von Tötungsdelikten.]]></summary>
            
                <content type="html"><![CDATA[<p>Auf die in einem früheren Schreiben gestellten Fragen haben wir bis jetzt keine
Antworten erhalten, hingegen schlug in der Zwischenzeit die harte, repressive Hand
desjenigen, „der seit Jahren geflissentlich daran arbeitet, Nulltoleranz durchzuset-
zen und die organisierte Fanszene zu zerstören”, wie erwartet heftig zu.
Mittwoch, 14.3.2018, ab 6 Uhr morgens: Im Rahmen einer Grossaktion der Tes-
siner Polizei unter Leitung des Staatsanwalts Nicola Respini werden 16 Fans des
HCAP zuhause verhaftet und abgeführt. Zahlreiche Häuser werden durchsucht,
in denen Gegenstände jeglicher Art beschlagnahmt werden: Pullover, Schals, Au-
fkleber, Kalender, und wenige pyrotechnische Objekte. Die Mobiltelefone werden
ebenfalls beschlagnahmt. Stellen wir uns den Schock und die Verunsicherung der
Kinder, der Lebenspartner, der Freunde oder der Eltern vor, wenn am frühen Mor-
gen Polizeikräfte mit einem Durchsuchungs- und Haftbefehl vor der Türe stehen. Die
„Operazione Valascia”, erinnert in ihrem Ausmass an Polizeiaktionen gegen interna-
tionalen Drogenhandel oder Geldwäscherei oder an Ermittlungen im Rahmen von
Tötungsdelikten.</p>
<p>Eine auf jeden Fall sehr kostspielige Grossaktion (alle Verhafteten wurden nach
den Befragungen individuell nach Lugano geführt zur Entnahme der DNA und zur
erkennungsdienstlichen Behandlung), die unverhältnismässig erscheint, betrachtet
man die Anschuldigungen – Landfriedensbruch, Vermummung, Gewalt und Drohung
gegen Beamte, Verstoss gegen das Sprengstoffmittelgesetz – für Vorfälle die berei-
ts zwei Monate zurückliegen. Seit jeher wird in solchen Fällen normalerweise eine
polizeiliche Vorladung verschickt.
Das Ganze wurde begleitet von einer verwirrenden und sehr unheimlichen medialen
Berichterstattung, in der unpräzise Behauptungen und schwammige Informationen
den Diskurs bestimmten, und die dazu geführt hat, dass nun plötzlich wir veran-
twortlich für die Vorkommnisse vom 14.1.2018 sein sollen. Wir versuchen immer
noch den Sinn hinter dem Ganzen zu verstehen und stellen deshalb erneut einige
Fragen in den Raum.
Fragen die sich aufdrängen, genauso wie sich der legitime Zweifel aufdrängt, dass
hinter dem Ganzen eine präzise Strategie steckt, ausgeklügelt durch Regierungsrat
Norman Gobbi und seine Freunde. Der gleiche Norman Gobbi, welcher der GBB vor
Jahren Rache geschworen hatte, nachdem wir uns weigerten, uns mit einem billi-
gen “Uhuhuh-Rassisten” an einen Tisch zu setzen. Dieser Norman Gobbi hat ent-
scheidend dazu beigetragen, dass das Tessin sich heute in einem Sicherheitswahn
wiederfindet – freiheitsbeschränkende Gesetze, geschlossene Grenzen, Repression
gegen andere Meinungen – und das Antlitz eines Polizeistaates hat.</p>
<ul>
<li>
<p>Die Ankunft und das Vorhaben der Lausanne-Fans und ihren (u.a. deu-
tschen) Freunden waren bekannt, dennoch wurde das Spiel vom 14.1.2018 als
mittleres Risiko-Spiel eingestuft. Weshalb? Waren die zahlreichen und gutbezahlten
Verantwortlichen der Abteilung „Anti-Hooligans” der Polizei wirklich nicht auf dem
Laufenden? Und weshalb sind die klaren Hinweise des Fandelegierten allesamt
missachtet worden. Der CEO des HCAP, Orsi, hat in einer Sitzung Mitte Februar so-
gar zugegeben, dass ihm diese Hinweise ebenfalls vorgängig kommuniziert wurden.
Wie konnte niemand Bescheid wissen über die 60 in Lugano gekauften Tickets für
den Gästesektor?</p>
</li>
<li>
<p>Der Durchgang zwischen dem Eingang zum Gästesektor und dem Vor-
platz des Heimsektors blieb, obwohl normalerweise geschlossen, an diesem
Tag geöffnet und ungeschützt. Weshalb genau dieser Durchgang?<br>
(Wohlwissend die einzige kritische Stelle, an der es zu einem
Aufeinandertreffen der beiden Fangrup-pen kommen kann.) Vielleicht weil
sich diese Stelle genau unter der modernsten Üb-erwachungskamera Ambris
befindet? Und weshalb waren dort keine Polizeikräfte?
Der Hauptverantwortliche „Anti-Hooligans”, Crotta, meinte, diese Stelle
falle nicht in die Kompetenz der Polizei&hellip;</p>
</li>
<li>
<p>In den Befragungen der Verhafteten zeigte sich der Versuch, die Vor-
kommnisse des 14.1.2018 als eine von der Curva Sud geplante Aktion abzutun,
aufgrund unserer Präsenz auf dem Vorplatz. Es war Sonntagnachmittag, viele Leute
waren vor dem Stadion, verpflegten und unterhielten sich. Seit jeher versammeln
sich die Leute vor den Nachmittagsspielen in dieser Weise vor dem Stadion. Natürl-
ich wussten wir von der Ankunft der Lausanne-Fans. Aber wir werden nicht Müde zu
betonen, dass bei einem (wie üblicherweise) geschlossenen Durchgang nicht das
Geringste passiert wäre da draussen!</p>
</li>
<li>
<p>Weshalb wurden während den Befragungen Bilder vorgelegt, die Per-
sonen der GBB am frühen Nachmittag zeigen, vor den Ereignissen? Werden vor
jedem gewöhnlichen Spiel Personen fotografiert? Das Spiel war doch gar nicht als
Risiko-Spiel deklariert worden? Irgendetwas ist hier doch faul?</p>
</li>
<li>
<p>Die gravierenden Sicherheitslücken: Sicherheitsangestellte die von den
Gästefans aus der Halle flüchten, brechende Schlösser der beiden Gitter im Gästes-
ektor und die offenkundige Unfähigkeit der Polizei, 60 Gästefans unter Kontrolle zu
halten.</p>
</li>
<li>
<p>Wenn Gobbi die Ausrede der fehlenden Polizeikräfte präsentiert, wel-
ches Spiel spielt er dann? Fern von Forderungen nach Festnahmen und Kontrollen,
kommen wir nicht umhin zu erinnern, dass vor wenigen Jahren, nach dem „Derby
des Plexiglases” in Lugano, ein Bus von La Cricca in Camorino von der Polizei an-
gehalten und stundenlang durchsucht worden ist. Anschliessend wurden ein gutes
Dutzend Stadionverbote und Anzeigen ausgesprochen.</p>
</li>
<li>
<p>Warum, um auf die Grossaktion der Polizei vom 14.3.2018 zurückz-
ukommen, wird in identischen Fällen in anderen Kantonen mit gewöhnlichen polizei-
lichen Vorladungen verfahren? Hat das Tessin in Sachen Repression einen Sonder-
status?</p>
</li>
<li>
<p>Was will man erreichen, indem man um 6 Uhr morgens in private Wohn-
räume eindringt? Einschüchterung? Angst schüren? In letzter Zeit wurde oft über
Kinder im Stadion gesprochen. Aber was ist mit den Kindern, die evtl. für Jahre ge-
schockt sind, weil sie mitansehen mussten, wie am frühen Morgen uniformierte und
bewaffnete Männer ihren Vater wegführen, auf der Grundlage von “Beweisfotos” auf
denen die entsprechende Person nicht das Geringste verbricht? Dienen die Kinder
nur zum Schüren von Angst, wenn es politisch gerade gut passt und werden anson-
sten gerne mal traumatisiert?</p>
</li>
<li>
<p>Es wurde viel herumgebrüllt in diversen Medien und Infoportalen über
die Grossaktion der Polizei gegen 16 gefährliche Gewalttäter. Nichts hört man hin-
gegen von der „berühmten“ koordinierten Operation zwischen Tessiner und Waa-
dtländer Polizei. Wir wollen wirklich nicht von Komplott sprechen, aber eine simple
mathematische Fragestellung sei uns erlaubt: Wenn wir von den 40 angekündigten
Vorladungen in der Schweiz und im Ausland mindestens 16 aus dem Tessin und
mindestens 10 aus der Deutschschweiz abziehen, wie viele bleiben dann noch üb-
rig für Lausanne und Deutschland? Nicht gerade viele&hellip; läuft da nicht etwas völlig
schief? Oder handelt es sich einfach um komplett unfähige Behörden, die lügen bis
sich die Balken biegen?</p>
</li>
<li>
<p>Zum Minderjährigen: er wurde verhaftet, weil er am Kopf verletzt wurde
durch eine Flasche (er war bewusstlos und wurde vor Ort verarztet). Die ihm vorge-
legten Bilder zeigen ihn Abseits vom Geschehen. Wäre eine Mutter mit ihrem Kind
auf dem Arm auch verhaftet worden, wäre die Flasche auf sie geflogen? Wie wird
seine Verhaftung begründet? Weshalb wird so willkürlich vorgegangen?</p>
</li>
<li>
<p>Weshalb stört es niemanden, wenn Führungspersonen des HCAP den
Delegierten der Schiedsrichter, Kaufmann, von der Sitzplatztribüne jagen? Und wie
überhaupt ist es möglich, dass das Stadionverbot des Präsidenten des FC Sion, der
einen Journalisten verprügelt hat, nach wenigen Monaten wieder aufgehoben wird
(ohne Begründung) und er als erstes grad mal nach Ambrì an ein Spiel eingeladen
wird? Gibt es „Gewalt und Gewalt“? Kommt es einfach darauf an von wem sie au-
sgeht?</p>
</li>
<li>
<p>Glaubt man wirklich, dass im Tessin ein „Gewalt“-Problem vorherrscht?
Schlimmer als in den 50er bis 90er Jahren? Als man in Ambrì die Gästefans mit
Feuerwehrschläuchen zu beruhigen versuchte? Wie lange ist in der Valascia nun
nichts mehr passiert? Oder handelt es sich hierbei vielmehr um den unbedingten
Willen einiger, Angst und Verunsicherung in der Gesellschaft zu schüren?</p>
</li>
</ul>
<p>Vor 10 Tagen haben wir in deutlicher Art und Weise den Präsidenten, den Verwaltungsrat und den Verein
HCAP kritisiert wegen einer anderen, jedoch nicht weniger wichtigen Angelegenheit. Diese Kritik hat einen
Teil der blauweissen Fangemeinde verärgert, wir haben unsere Haltung aber anschliessend mit einem
Communiqué genauer erklärt. Möglicherweise hat derjenige, der nun zugeschlagen hat, gut von der zurzeit
schwierigen Situation der Curva profitiert. Aber immer noch nicht zufrieden, schlägt er schon mit der ande-
ren Hand zu und will eine weitere diskriminierende Massnahme enormen Ausmasses einführen: das perso-
nalisierte Ticket für alle Eishockey- und Fussballspiele der obersten beiden Ligen. Er heult im Fernsehen,
„dass ihm die Hände gebunden seien wegen zu liberaler Gesetze“ und „dass wir etwas von unserer Freiheit
aufgeben müssen zu Gunsten der Sicherheit“ und versucht sich mit einer neuen repressiven und nutzlosen
Massnahme (wie bereits im italienischen Fussball gezeigt) zu profilieren.
Eine hundertprozentige Sicherheit bei Menschenansammlungen hat es noch nie gegeben. Diese existiert
höchstens in der Vorstellung einer totalitären Welt ohne jegliche Emotionen, in der Menschen wie Marionet-
ten manipuliert werden, im Glauben, im strengen Gehorsam und der Disziplin. Eine Vorstellung, die offen-
sichtlich nicht mit der Freiheit, der Leidenschaft, der Fantasie und der Menschlichkeit auf dem Planeten
Valascia zu vereinbaren ist.</p>
<p>Denn auf alle Fälle und wo auch immer: wir bleiben so wie wir sind. Die
Verhafteten und Ausgesperrten
sind die gleichen, die seit Jahren in der Curva Sud stehen. Immer sind sie da: trotz steigenden Preisen,
Leichtbier und 10 Jahren Playouts. Es sind diejenigen, die Fanmaterial verkaufen, Lieder erfinden, Fahnen
schwingen, Choreographien erarbeiten, Solidaritätssammlungen organisieren, und Feste veranstalten um
Mittel für die Juniorenabteilungen einzubringen. Es sind diejenigen, die sich hingestellt haben um die Vala-
scia zu verteidigen und die es ohne jeglichen Zweifel wieder tun würden.
Aber wir befinden uns in einer seltsamen, schweren und düsteren Zeit, in der Freude, Liebe und Solidarität
rar geworden sind. Und was wir sehen ist eine gefährliche Person mit autoritärer Tendenz, die sich einer
weitläufigen Sichtbarkeit und unzähligen Übungsplätzen für ihre Aktionen zu erfreuen scheint. Das ist gar
nicht gut. Und es muss etwas unternommen werden um diese böse Wendung zu stoppen. Wir sind ausser-
dem der Meinung, dass der HCAP sehr wenig tut, um seine Besonderheiten zu verteidigen, sein Publikum,
die Curva Sud und sein Dasein als letzte Verrücktheit im modernen Sport. Wir hätten ein Minimum an Sel-
bstkritik erwartet nach den Ereignissen vom 14.1.2018. Aber sei’s drum, jedem das seine. Wir übernehmen
unsere Verantwortung und zeigen Gesicht, wie immer.</p>
<p>Zum Schluss rufen wir alle, die am 14.1.2018 anwesend waren, auf,
ebenfalls Gesicht zu zeigen. Diejeni-
gen die geholfen haben, die Lausanne Fans in ihren Sektor zurückzudrängen, diejenigen die gesehen ha-
ben, wie die Polizei im Inneren wie im Äusseren des Stadions auf Leute einschlug, mit Gummigeschossen
feuerte und Pfefferspray versprühte. Wir laden alle ein, sich bemerkbar zu machen, zu schreiben, das Wort
zu ergreifen, um diesem unsäglichen Lärm ein Ende zu bereiten.
Wir haben kein Selbstmitleid. Und wir senden die Politik der Angst an ihren Absender zurück. Dieser Schlag
war heftig, dem sind wir uns bewusst. Aber wir krempeln die Ärmel hoch und werden wie gewohnt weiter-
machen, denn diese Person werden wir nicht siegen lassen. Es wird nicht so einfach sein, uns Stumm zu
schalten und auszulöschen. Wir sind weiterhin das gallische Dorf, das sich gegen den gefährlichen Caesar
auflehnt.</p>
<p>Am 14.1.2018 haben wir auf eine Provokation reagiert und dadurch
verhindert, dass weitaus Schlimmeres
passiert ist. Wer an diesem Tag anwesend war, weiss das!
Wir sind die Gbb, wir sind die Curva Sud, schön, rebellisch, besonders, kurz gesagt eine Kurve die demje-
nigen unangenehm ist, der für eine Welt der Grenzen und Repression ist.
Und wie jemand in der Vergangenheit gesagt hat: „Auf alle Fälle ohne
Reue“.</p>
<p>Gioventù Biancoblu * Curva Sud Ambrì</p>]]></content>
            
            
            
            
            
                
                    
                
                    
                
            
        </entry>
    
</feed>