<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>infoGBB</title>
    <link>https://cyberl3o.github.io/</link>
    <description>Recent content on infoGBB</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <managingEditor>test@test.ch (infogbb)</managingEditor>
    <webMaster>test@test.ch (infogbb)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cyberl3o.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Solidarietà con il Rojava</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/emergenza-sanitaria-rojava/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/emergenza-sanitaria-rojava/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La solidarietà è la tenerezza dei popoli (Ernesto &amp;ldquo;Che&amp;rdquo; Guevara)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Siamo tutti sulla stessa barca, è la cantilena che ci viene proposta da più
parti in questi giorni di emergenza coronavirus. Ma se è vero che navighiamo a
vista in un periodo di incertezze e dubbi, la barca non è uguale per tutte e
tutti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’è chi se ne sta svaccato su un’elegante barca a vela, postando a più riprese
inviti a non uscire di casa e immagini di nuove ricette più o meno riuscite.
Solo alcuni però hanno una tale imbarcazione sulla quale passare tranquillamente
le giornate. Ci sono uomini e donne che giornalmente devono prendere la
barchetta a remi per recarsi al lavoro, perché quelli sulla barca a vela hanno
deciso così. Sono gli operai, le commesse, le dipendenti dell’industria, i
corrieri a domicilio e i lavoratori agricoli che ogni giorno, nonostante i
pericoli, devono lavorare. Lavorano perché non hanno scelta. Perché il lavoro
permette a loro e al resto della popolazione di sopravvivere. Ci sono poi gli
operatori sanitari di ogni genere e ruolo che si sono visti nel corso degli anni
ridurre l’imbarcazione da continui tagli alle spese sociali e sanitarie, ma che
a lavorare, al mattino presto, andrebbero anche a nuoto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutti e tutte a Castione</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/tutti_a_castione/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 18:13:01 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/tutti_a_castione/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anche stasera presenti&amp;hellip; e domani si continua!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessun virus ci fermerà! In una cinquantina di persone ci siamo trovati stasera ai cancelli della Valascia e dopo aver posizionato un telone biancoblu su tutta la curva con lo striscione &amp;ldquo;una pista vuota ma tutto il popolo biancoblu con voi&amp;rdquo; abbiamo sostenuto la squadra per tutta la partita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E domani&amp;hellip; si ricomincia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Invitiamo TUTTO il popolo biancoblu alla partenza del bus dei giocatori per salutare e caricare la squadra. Portiamo sciarpe e bandiere per mostrare il nostro sostegno!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RITROVO sabato alle 16.00 al Meridiano di CASTIONE&lt;/strong&gt;, poi ci sposteremo assieme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avanti popolo biancoblu! Siamo sempre con voi non vi lasceremo mai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A domani&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gioventù Biancoblu – Curva Sud Ambrì&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;imbucato</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-12-21-imbucato/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-12-21-imbucato/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Imbucato /im·bu·cà·to/ aggettivo e sostantivo maschile.&lt;br&gt;
Di chi partecipa a una festa o a una manifestazione senza essere stato invitato. (Treccani)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Chi non si è mai imbucato a una festa? E quante volte ci è successo da ragazzini? Una serata divertente, una risata e via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabato 22 ci sarà la simbolica festa per confermare, questa volta finalmente in modo inequivocabilmente ufficiale che &amp;hellip;la pista si farà! I soldi ci sono!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo diciamo subito, forse saremo troppo nostalgici, ma noi avremmo preferito restaurare la vecchia Valascia, tuttavia è innegabile che ci siano dei grossi meriti per questo risultato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allora vi domanderete chi è l&amp;rsquo;imbucato?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E adesso diffidateci tutti!</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-11-17-e-adesso-diffidateci-tutti/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-11-17-e-adesso-diffidateci-tutti/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Per quelli che c’erano.&lt;br&gt;
Per quelli che ci sono.&lt;br&gt;
Per quelli che ci saranno.&lt;br&gt;
Per quelli che non ci sono più.&lt;br&gt;
&amp;hellip;la storia continua&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Capiamoci bene. Ricevere tanti complimenti per la coreografia del 30simo e averla condivisa con tutto il popolo bianco blu, è un gran bel piacere. È la nostra storia - nessuno escluso - quella che ci accompagna, nel bene e nel male, dal 1988. Ci sarebbero aneddoti, precisazioni, segreti, rivelazioni ma pensiamo che il tutto sia condensato in quei fermo immagini passati martedì, come in un film d’altri tempi, in Curva Sud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma, per non far confusione e non illudere nessuno, ci teniamo a precisare alcune questioni. Perché chi quella coreografia l’ha ideata, l’ha lavorata, l’ha eseguita, sono quell* di sempre. È fondamentale dircelo! Sono i 40 diffidati per i fatti di Losanna. Sono quell* che hanno deciso di non cantare per i giocatori. Sono quell* che contestano la Lega Hockey. Sono quell* che da 30 anni non perdono una partita. Sono quell* delle raccolte solidali e quell* che mandano a ‘fanculo Norman Gobbi e la polizia. Quelli che “non ci avrete mai come volete voi” e che si oppongono da 20 anni allo sport moderno e alle nuove leggi repressive.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettera aperta donne GBB</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-08-24-lettera-aperta-donne-gbb/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-08-24-lettera-aperta-donne-gbb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siamo un gruppo di donne che la curva la frequentano, la vivono, la amano e la rivendicano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al fianco dei nostri fratelli uomini lottiamo e combattiamo per la squadra, per i colori che ci danno vita.&lt;br&gt;
Non ci troverete probabilmente tra le prime file durante gli scontri (anche se…) ma in ogni caso, da qualche parte li vicino, ci saremo anche noi. Certo perché il rispetto ce lo siamo guadagnate (forse anche con più fatica di chi ha il pisello) vendendo materiale del gruppo, facendo le raccolte fondi all’entrata dello stadio, partecipando alla costruzione e alla buona riuscita delle coreografie, mettendo a posto il locale “che come al solito fa schifo, facendo sostegno legale… insomma di cose ne facciamo (una volta qualcuna di noi ha pure lavato le bandiere…).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storie di ordinarie diffide: buoni propositi, eiacualazioni precoci e omissioni</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-08-23-storie-di-ordinarie-diffide/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-08-23-storie-di-ordinarie-diffide/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E se credete ora&lt;br&gt;
che tutto sia come prima&lt;br&gt;
perché avete votato ancora la sicurezza, la disciplina,&lt;br&gt;
convinti di allontanare la paura di cambiare&lt;br&gt;
verremo ancora alle vostre porte&lt;br&gt;
e grideremo ancora più forte&lt;br&gt;
per quanto voi vi crediate assolti siete per sempre coinvolti…&lt;br&gt;
&lt;em&gt;(F. de André, Canzone del maggio, tratto dal disco Storia di un impiegato)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con sospetta puntualità, quasi precoce, ecco arrivare le intimazioni di divieto di perimetro per gli episodi di Ambrì – Losanna. Non delle diffide vere e proprie ma dei divieti - intimati dal dipartimento delle istituzioni e dalla polizia cantonale e firmati Decio Cavallini - di perimetro (dalla Valascia e dalle altre piste svizzere per un raggio di vari chilometri, 4 ore prima e dopo la partita, da uno a tre anni). Dopo i buoni propositi, voilà l&amp;rsquo;esemplare testimonianza di come il Concordato sia attivo, serva e sia già notevole strumento per limitare l&amp;rsquo;agire del tifo organizzato. Altro che controllo del documento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No al controllo d&#39;identità!</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-05-26-no-al-controllo-di-identita/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-05-26-no-al-controllo-di-identita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo i recenti ricatti di Norman “uhuhuh” Gobbi per imporre il controllo
del documento negli stadi e nelle piste di hockey del cantone, vogliamo
cercare di chiarire alcuni punti e prendere posizione contro gli
ennesimi deliri sbirreschi del capo del dipartimento delle istituzioni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di chi perde il controllo</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-04-09-di-chi-perde-il-controllo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-04-09-di-chi-perde-il-controllo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Felici e liberati dalla fondamentale vittoria in una Valascia in festa,
brindiamo alla fine di questo campionato. Una stagione per noi assai
movimentata, fatta di ripetuti momenti di tensione e di parecchie nuove
diffide. Anche a livello di relazioni con la società HCAP, annata
sicuramente non facile. Troppe incomprensioni e scazzi, in un contesto
dal quale emerge soprattutto la difficoltà di riconoscere l’importanza
della curva e del suo mondo, con una dirigenza incapace d’esprimere un
minimo gesto di vicinanza (solidarietà sarebbe una parola grossa) con i
fermati dell’operazione Valascia. Da parte nostra non dimentichiamo la
prima diffida per uno striscione in Svizzera, le bugie, le
giustificazioni e la denuncia contro ignoti per la partita contro il
Losanna. Dall’alto qualcuno ci &amp;ldquo;consiglia&amp;rdquo; addirittura d’evitare
infantili comunicati che nient’altro fanno che provocare il Potere. Come
dire: tenetevi le vostre diffide, state zitti, le cose sono così e
basta, voi continuate da bravi a tifare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nel tempo dell&#39;inganno universale, dire la verità è un atto rivoluzionario (di etimologie, collusioni e inquinamenti)</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-03-22-etimologie-collusioni-e-inquinamenti/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-03-22-etimologie-collusioni-e-inquinamenti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo aver letto su laRegione di mercoledì 21 marzo 2018 le dichiarazioni
del procuratore pubblico Nicola Respini, non ce la facciamo proprio a
restare zitt*.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci permettiamo quindi qualche osservazione:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cominciamo dalla &lt;em&gt;prevenzione&lt;/em&gt;. Proprio non capiamo cosa ci sia di
&lt;em&gt;preventivo&lt;/em&gt; in una simile azione di forza a &lt;strong&gt;due mesi&lt;/strong&gt; dai fatti.&lt;br&gt;
Ci permetta di sottolinearlo, signor procuratore, ma quel cancello non
andava lasciato aperto, se l&amp;rsquo;intento era quello di un&amp;rsquo;azione
preventiva.
Se aveste voluto davvero agire preventivamente, avreste dovuto farlo
quel giorno, a cominciare dalla valutazione del rischio per la
partita.
Le ricordiamo, se le fosse sfuggito, che &lt;em&gt;preventivo&lt;/em&gt; significa
“&lt;em&gt;prima dell&amp;rsquo;evento&lt;/em&gt;”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attacco alla Curva Sud (ovvero Sorvegliare e Punire, capitolo II)</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-03-16-attacco-alla-curva-sud/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-03-16-attacco-alla-curva-sud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Come già denunciato in un precedente comunicato &lt;a href=&#34;https://cyberl3o.github.io/posts/2018-01-18-sorvegliare-e-punire/&#34;&gt;(Sorvegliare e punire)&lt;/a&gt;, nel quale ponevamo delle domande che vagano tuttora nell’aria fredda di questo fine inverno, ecco che, con puntualità perlomeno sospetta, si avvera quella volontà repressiva “&lt;em&gt;di chi da anni lavora, con abilità e perseveranza, per imporre la tolleranza zero e l’annullamento del tifo organizzato ad Ambrì..&lt;/em&gt;”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcune precisazioni sugli striscioni di sabato alla Valascia</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-03-13-alcune-precisazioni-sugli-striscioni-di-sabato-alla-valascia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-03-13-alcune-precisazioni-sugli-striscioni-di-sabato-alla-valascia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sabato 10 marzo la Gioventù Biancoblu si è espressa, attraverso alcuni
striscioni, in modo duro, lo riconosciamo, contro alcuni dirigenti
dell’Hockey Club Ambrì-Piotta. Anzitutto vogliamo ribadire che questo
gesto di protesta, forse un po’ irruente e inaspettato, non voleva
assolutamente attaccare o coinvolgere ciò che la squadra e lo staff
tecnico stanno portando quest’anno! Anzi ne nutriamo un grande rispetto
e attaccamento!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorvegliare e punire</title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-01-18-sorvegliare-e-punire/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/posts/2018-01-18-sorvegliare-e-punire/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Bisogna identificare i colpevoli, sia dentro che fuori lo stadio e
intervenire con la polizia per applicare misure che sono già previste
dal Concordato sulle misure contro la violenza in occasione di
manifestazioni sportive”.* (Norman uh uh Gobbi, 3 novembre 2014)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dopo gli eventi di domenica scorsa e dopo aver ascoltato le varie
posizioni, vorremmo, coi nostri tempi e i nostri modi, fornire alcune
precisazioni e porre qualche domanda.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/contatto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/contatto/</guid>
      <description>Per proposte, insulti, lettere d&amp;rsquo;amore, poesie o altro scrivi a
infogbb CHIOCCIOLA inventati PUNTO org
oppure facci direttamente visita all&amp;rsquo;angolo GBB per scambiare quattro chiacchiere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/sgambetto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/sgambetto/</guid>
      <description>                </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://cyberl3o.github.io/solidarieta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>test@test.ch (infogbb)</author>
      <guid>https://cyberl3o.github.io/solidarieta/</guid>
      <description>Costruzione di uno spazio giochi/sportivo per la scuola a Kobane Raccolta fondi Per partecipare alla raccolta fondi ci sono due possibilià:
  Passare nell&amp;rsquo;angolo GBB durante una partita,
  Usare il conto conto corrente seguente:
Instestato a: Comitato ticinese per la ricostruzione di Kobane
Conto corrente postale: 69-605609-5
IBAN: CH78 0900 0000 6960 5609 5
Menzione: Progetto Curva Sud Rojava
  Lo scopo del progetto: Costruzione di un spazio per gioco e sport per la scuola elementare nel distretto Kani Kurdan, situato a nord est di Kobane.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>